「岳」英雄 - 高慧然

「岳」英雄 - 高慧然

圖片(互聯網)

9.15，進化了的香港人終於學會反抗，除了反抗黑社會的無差別施襲，也反抗警察濫用武力。一個T恤背後印着「岳」字的青年，為了保護其他示威者，一夫當關，抵擋警察。那份無私無畏，打動了無數人。警察棍棍毆頭，打得青年滿頭滿臉都是血。警察更在完全制服他之後，對着他滿是傷口的頭臉近距離噴胡椒噴霧。顯然，不是為了報復，就是為了滿足變態的虐待狂，或兩者兼備。

其實，每一次遊行或示威，有危險的時候，勇武派都會自覺出來保護和理非，擋在他們前面，讓和理非安全撤退。曾在視頻看到兩個勇武青年在地鐵自動扶梯上擋住警察，讓其他人撤退，他們最終被捉。還見過撤退時頻頻回望，確保所有的人都安全了才最後一個離開的，明顯是未成年少年！這些勇武者一直在做着同一件事：保護同路人。只是，「岳」英雄是第一個不再被動挨打的人，他選擇了反抗。這種反抗在當今境況下，是被民意接受的。因為向已經被制服的示威者施暴，警察本身已經犯了法。示威者被暴力襲擊，當然會本能反抗。「岳」英雄提堂時自發去法庭外支持的民眾人數之多也足以反映民情。

值得一提的是，「岳」英雄背後的「岳」是山岳的「岳」，這是山友們的衣服。山友們有不畏險阻、勇於挑戰的氣魄，也有守望相助的團隊精神，「岳」英雄體現的正是山友精神。

兄弟爬山，和理非和勇武各自努力，期待山頂相見。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
兩地兩城兩樣情 (蔣芸)

下一則
下一則
校歌教我們的事 (曾志豪)

香港人加油

撼山易 撼岳家軍難

Our warriors have engaged the enemy

919 12點半UST Way，5點沙田聯校人鏈
920 1點半港大美國旗隊，5點荃灣中學人鏈
921 2點屯門再光復，7點元朗靜坐
922 12點沙田巡迴合唱團，和你suck4.0

929 全球反赤納粹

岳少

岳義精神 打狗救人

只有一個方法可以有效打擊藍屍

畫得好型呀！
🎂

一位很值尊敬的義士，請不要停推。

黑警罪證 15/9更新版

最新版本會長駐個post最底部
黑警罪證 避免阻止大家睇post 以後會用貼link方式推post 請大家有時間㩒入嚟睇一睇 用心記住黑警嘅惡行 手足所受嘅傷
無論如何都絕不可以原諒黑警 要佢哋血債血償 將呢3個月香港人所受嘅苦全部償還
一個人力量太小 如果有遺留 可以自己更新/同我講 亦請有識之士幫手翻譯不同版本
感激大家 光復香港 時代革命
請留意各宗「自殺事件」,唔好畀佢哋嘅事沉底呀
黑警罪證 15/9更新版